【16歲女做CEO】00後寸爆大人 「我賺成百萬 你哋仲係基本工資」

【16歲女做CEO】00後寸爆大人 「我賺成百萬 你哋仲係基本工資」

「在我拿幾十萬、上百萬的投資和獎金的時候，很多成年人還在打着《王者榮耀》，拿着基本工資，過着十年如一日生活……」近日，來自廣東16歲的00後CEO喻言，在湖南芒果TV節目《放學別走》中瘋狂吐槽成年人，不僅引起主持人驚訝、汗顏，更引起網民熱議。

繼續睇：【16歲女做CEO】係咪咁勁？網民起底揭發...

「大家好，我是喻言，今年16歲，我也是『諾亞大陸』的聯合創始人，以及現任CEO。」「很多人會質疑公司的真實性，甚至懷疑我們是那個融資節目找來的托（台下出現一陣笑聲），最根本原因我是00後。」一身紅裙打扮的喻言從滿自信地說：「其實我覺得僅僅因為年紀輕，所以就認為下孩子創業，是不知天高地厚，是胡鬧的話，是完全講不通邏輯的，因為我認為有很多大人，他們在創業的時候，也會衝動行事，也會耍小孩子脾氣，在我拿幾十萬上百萬的投資和獎金的時候，很多成年人還在打着《王者榮耀》，拿着基本工資，過着十年如一日生活……」

2015年6月，以鍛煉的心態參加科技部「中國創新創業大賽」的喻言，出乎意料地獲得了互聯網團隊廣東省第一，國家獎勵50萬元人民幣（約60萬港元）創新大獎，因此走上了創業之路。她獲得融資的項目叫「諾亞大陸」，其實要做的也非常簡單，就是建造一個基於人脈關係的分享網購平台，將網購從目前的「物以類聚」，升級為「人以群分」，人們通過熟人來找尋物品，相當於人為商品代言，諾亞大陸為交易擔保，從而讓網購變得簡單、放心，也解決網購欺詐和假冒偽劣問題。

「所以你的公司，我剛才沒聽明白，相當把馬雲和馬化騰兩家一網打盡？」「對，其實......」喻言斬釘截鐵的言論，把主持人撒貝寧嚇到彈起。

支那新聞無興趣
thanks

港獨狗可以睇咩新聞？因為我哋中國香港的事似乎又唔關你哋港獨狗事

55

生活係鬼國就應該有幾低調得幾低調

相信呢條鬼婆好快會消失

事因槍打出頭鳥

支那人最忌做出頭鳥, 越串越高調死得越快
學阿paul話齋...三年之後仲係度先再講啦

無錯

佢個concept跟本做唔到實物，fing完d 獎金就收皮啦

不如開間公司，之後吹自己將會開發小行星礦物，之後叫人比錢投資，fatfat

真係笑而不語，支那做假日日鮮，笑下好啦

講真 , 除左騙子

大陸乜都信唔過

唔需要講咩騙子 中共要做一千個天之驕子 冇難度

做雛妓？

優美開始
我屌你老母啦

反了反了

唔係葡萄
不過一朝得志 語無倫次既人太多

屌你父幹撚咪拎出黎講啦

內地00後、「諾亞大陸」聯合創始人兼CEO喻言，日前出席湖南芒果TV的《放學別走》，成為節目的首位嘉賓，其出位言論引起網民和輿論的熱議之餘，並對其起底：原來這位CEO的項目真的不太靠譜，創業項目只停留在創意階段。有網民調侃：「我只能說誰信誰傻Ｘ，造神還不是隨便造！華西村甚麼逼樣自己心裏沒點逼數也就放到書裏騙騙小學生！」「捧臭腳的節目，玩背景的時代，全是套路和騙局的國家！」

繼續睇：00後CEO寸爆成年人 「我拿上百萬時 你們還在拿基本工資」

所謂諾亞項目，據喻言的說法，這是針對00後的人脈網購平台。她經常掛在嘴邊的想法是，把馬雲的淘寶和馬化騰的微信連接起來，作為項目的基礎。但結果可想而知，她拿到這些資源的成功率非常之低。更糟糕的是，這個創意是她至少兩年前提出的，至今沒有任何成型的產品，目前諾亞大陸有一個官網，但簡陋不堪，擺滿的是她的創業榮譽。還有一個微信公眾號，也少有更新，目前只有兩篇文章，基本沒有運營。這樣的企業有甚麼可信度呢。

喻言稱參加融資節目獲得當當網李國慶的100萬元人民幣（下同，約120萬港元）融資。這是2016年的事，這個節目是深圳衞視的《合伙中國人》，嘉賓除了李國慶，還有徐小平、熊曉鴿、姚勁波等投資大佬。喻言的諾亞項目受到的更多的是質疑，5個大佬中有4個大佬的觀點是：聽不懂或者很難實現。其中徐小平和貝塔斯曼中國總部CEO龍宇都不客氣得指出，至少有99人和他們說過這類創意。然而，諾亞項目一年過去還是沒影，還是贏在創意，贏在同情分。

報道稱，喻言最多只是創意的提出者，背後是她的父親喻華鋒在主導。在深圳衞視的節目中，喻言沒有說服投資大佬，結果喻華鋒出來救場，替女兒回答和辯論。所以，說她是CEO其實是名不副實的，他的父親才是事實上的CEO。
喻華鋒來頭也不小，資料顯示，他有超過20年通信及13年電商系統設計經歷，也曾就職於世界500強企業，2004年還融資3,000萬（約3,610港元）創辦內地最早的機票酒店電商平台——網連天下。喻言提出創意後，是他通過調查論證覺得可行後，才有後面的事情。內媒稱，喻言是一個學霸，在廣州的11萬同齡生中能排進千名，但一股來自四面八方的夾雜着各種動機的混沌之力正在把她推向飄飄然的位置，而媒體的吹捧更可能是種捧殺。
「她爸叫喻華峰，是本來生活的老闆，她說的重慶和廣州的公司法人都是他爸。成立兩三年了沒任何產品，唯一的公眾號還沒完善，全靠在電視露臉的視頻騙錢。」有網民起底喻氏兩父女之餘，有人慨嘆：「懟的有理，因為你能拿到投資；懟的沒深度，因為你還不明白社會運轉。」、「並不是投資，其實是一些下三濫所謂投資人制造話題而已。」、「這樣只會害了這個孩子！」
騰訊網

人為商品代言
實際上肯定會有好多商家比錢叫人推薦比朋友
到時咪啲人為左錢，推薦比朋友既都係劣質貨
其實咪又係同市面既網購平台大同小異。多人買既，好評多既會係
平台上有較多曝光

未聽過佢間公司

「所以你的公司，我剛才沒聽明白，相當把馬雲和馬化騰兩家一網打盡？」「對，其實......」喻言斬釘截鐵的言論，把主持人撒貝寧嚇到彈起。
可以開始作段潮文入去

聽唔聽過佢間公司唔重要

聽過咩野叫造王者 , 一條龍吸金就可以

同港獨一樣

報道稱，喻言最多只是創意的提出者，背後是她的父親喻華鋒在主導。在深圳衞視的節目中，喻言沒有說服投資大佬，結果喻華鋒出來救場，替女兒回答和辯論。所以，說她是CEO其實是名不副實的，他的父親才是事實上的CEO。
喻華鋒來頭也不小，資料顯示，他有超過20年通信及13年電商系統設計經歷，也曾就職於世界500強企業，2004年還融資3,000萬（約3,610港元）創辦內地最早的機票酒店電商平台——網連天下。喻言提出創意後，是他通過調查論證覺得可行後，才有後面的事情。內媒稱，喻言是一個學霸，在廣州的11萬同齡生中能排進千名，但一股來自四面八方的夾雜着各種動機的混沌之力正在把她推向飄飄然的位置，而媒體的吹捧更可能是種捧殺。
「她爸叫喻華峰，是本來生活的老闆，她說的重慶和廣州的公司法人都是他爸。成立兩三年了沒任何產品，唯一的公眾號還沒完善，全靠在電視露臉的視頻騙錢。」有網民起底喻氏兩父女之餘，有人慨嘆：「懟的有理，因為你能拿到投資；懟的沒深度，因為你還不明白社會運轉。」、「並不是投資，其實是一些下三濫所謂投資人制造話題而已。」、「這樣只會害了這個孩子！」

必要時有父幹公司既專業人材backup其實都幾難失敗
好多時d人做起左個頭，不過冇人材，最後都係等死

左抄d，右抄d = 新野，好勁撚，大陸風格

佢個名真係好濃支支味

領導人的儲精盆

死撚開啦支那豚

有父幹又真係串得起既

未睇內容都知係父幹撚

幸運兒並不多

lm

連登黎架喎呢到

如果佢真有料，下個月佢已經係美國。
如果佢係9 吹，下個月就俾支共收皮。

唔係如果喇, 有料既點會上去呢d節目鳩吹丫

屌啲橋都唔係佢諗架啦
就算係佢諗, 佢啲生意都係靠佢老豆嘅關係搲返來咋嘛

巧威威

收皮啦港獨狗

我哋中國的事嚟wor

上水啦優美開始
撚狗咁撚你老母閪

大把大陸公司你未聽過，但人哋純粹做大陸市場都發到豬咁

港獨狗9up完未

我屌你老母呀

我幾時劣過你哋班港獨狗

港獨狗又吠

唔該企開d 你地中國乍 唔關我地事 你地翻你地中國吠 唔好污染我地

呢度中國香港wor，你條港獨狗係咪未搞清楚D嘢？即刻滾出公海啦